[舊聞重溫] 林鄭：港不宜設人口上限

林鄭：港不宜設人口上限 (20:52)

人口政策督導委員會主席、政務司長林鄭月娥表示，未來香港勞動人口將下降，所以不宜設立人口上限。

林鄭月娥表示，香港面對人口老齡化及勞動人口下降問題。預期勞動人口2018年將增至371萬人，但其後會逐步下降。香港需要新的勞動力來源，但設立人口上限，對於增加勞動人口及進一步發展香港經濟都造成反效果。

人口政策諮詢文件指出，內地移民成為香港人口增長的主要來源。由1997年6月至2013年6月，一共有78.4萬名新來港人士。其中49%是與配偶團聚，49%是與父母團聚。截至2012年，有88%單程證持有人已達中學程度或以上，約48%已適齡工作。這些適齡工作的人中，當中大部分從事低技術工作。

林鄭月娥指出，如果沒有單程證人士來港，近年香港實際上已出現人口負增長。現時單程證採用計分制度，考慮因素主要有夫妻分開天數，以及無依靠的老人與居港子女團聚等。有意見提及能否考慮在計分因素上增加教育程度等條件。她表示，單程證的目的是讓家人團聚，並不是補充勞工，所以不應改變單程證計劃。

（中通社）